有冇人屋企人好錫你但性格好難頂？

講下自己先
我老豆其實好錫我 例如問畀錢一定會畀 會煮好嘢同煲湯畀我地飲
但係佢性格真係好難頂 就係尋日嚟講 本身佢放大假諗住叫埋呀爺呀嫲一齊打邊爐 佢一講 我就即刻一手一腳安排好晒
約晒時間 book位 book唔到就提議我自己去拎飛等位先（因為要排好耐）佢都贊成
到尋日 佢無啦啦叫我拎飛嗰陣帶埋呀爺去行街 佢地轉頭就落去 我話唔得呀 不如你同呀爺一齊嚟啦 佢就鬧我話我唔聽佢講 話我專登反抗佢 我想解釋佢又唔畀 一路鬧我 話我只係需要聽佢講咁做就得 點解都做唔到
到我返咗房忍唔住流馬尿佢仲喺出面鬧緊我
我真係有啲傷心 同樣嘅事發生過好多次
仲有佢好鍾意踩我呀媽 例如煮完啲嘢佢又會話 你呀媽一定煮唔到啦 細佬叫佢買嘢又會話我肯買你呀媽一定唔會買畀你 又話自己畀錢呀媽養我舅父嗰啲 事實上結婚之後一毫子都冇畀過
有冇人屋企人都係咁
認得我嘅勿相認

我阿爸都好難頂
我都知佢好錫我 但佢唔肯放手
例如出親街都話等我門口
妖其實我都大個女
我知自己做緊乜
我係唔想佢眼訓又要死撐等我門
一黎佢辛苦
二黎我去玩都玩得唔盡興啦

要珍惜呀絲打 好老豆黎

其實我都知 我都唔想佢辛苦

絲打你老豆應該係太緊張你 覺得過火嘅可以試下同佢傾下呀

我阿媽好錫我同家姐
不過有樣野好頂佢唔順，係佢好真意話人
見到你做左少少野唔合佢心意佢就會出聲挑剔你
有時搵唔到位入你，又會舊事重提咁同你訓話

同佢食一餐飯，佢可以不斷咁搵野出黎話我同家姐
有時攪到我地冇癮，唔出聲唔俾反應佢
佢又會話一家人食飯都唔講下野，真係好煩

我明 我老豆都係 我擺個線香器皿出廳佢會話我燒咗間屋 又會話似拜佢好憎舊嘢 其實佢見到嘅只不過係裝香嘅器皿

我老母都係
份人性格難頂 句句得罪人
淨係識踩人啲野 平既就係好野
貴既就覺得難食、唔好用

番工得罪人受委屈又發脾氣

發覺好多都係咁 漸漸下一代對仔女都會係咁
有時候知道佢地辛苦都會忍住唔出聲 但係忍得耐真係好辛苦

我家姐
佢係對屋企人好 但係啲死人性格態度真係好差 遲左少少幫佢開道門一句唔該都無 仲話 你估我想叫你開咩 我宜家無手呀
自己做錯就唔應 我做錯就話到我狗血淋頭
仲要同佢男朋友面對扮可憐 好似成家人恰佢 明明係佢自己問題 佢男朋友又要on99信咗